---
date: '2019-12-19'
title: 'JS概念扩展'
tags: [i18n, javascript]
---

## 原始值和引用值

> 了解如何将对象，数组和函数复制并传递给函数。要知道引用时复制了什么。理解原始值是通过复制值来进行复制和传递的。

## 作用域

> 了解全局作用域，函数作用域和块作级用域之间的区别。了解哪些变量在哪些地方可用。知道 JavaScript 引擎如何执行变量查找。

## 提升

> 理解变量和函数声明会被提升到可用作用域的顶部。 理解函数表达式不会被提升。

## 闭包

> 知道一个函数保留，并且可以访问创建它的作用域。知道这些可以让我们做什么，例如数据隐藏、内存化以及动态函数生成。

## this

> 知道 this 绑定的规则。知道它的工作机制，知道如何弄清楚在一个函数中它等同于什么，或者说指向什么？并知道为什么它是有用的。

## new

> 知道它如何与面向对象编程相关。知道用 new 调用的函数会发生什么。理解如何使用 new 来继承函数 prototype(原型) 属性生成的对象。

## apply、call、bind

> 知道这些函数的工作机制。 知道如何使用它们。了解它们对 this 做了什么。

## 原型和继承

> 了解 JavaScript 中的继承是通过 [[Prototype]] 链实现的。了解如何通过函数和对象来设置继承，以及 new 是如何帮助我们实现的。知道 **proto** 和 prototype 属性是什么，以及他们的作用。

## 异步和同步

> 理解事件循环，理解浏览器是如何处理用户输入、Web 请求和一般事件的。知道如何识别并正确实现异步代码。理解 JavaScript 中异步和单线程分别是怎样的。

## 高阶函数

> 理解这些函数是 JavaScript 中的一等公民，以及这意味着什么。 知道从另一个函数返回一个函数是完全合法的。 了解闭包和更高阶函数允许我们使用的技巧
